證券行settlement clerk一問

岩岩大學computer science畢業，對股票有興趣
本身睇到耀X有招聘會想去下in officer trainee
但上網睇d人話伏到嘔，仲要係街派傳單，所以先打消念頭
準備考1, 7 ,8，所以有好多工都in唔到
岩岩睇到有證券行請settlement clerk
上網睇人話股票交收，姐係做d咩?人工係又點?
同埋d人話學唔到好多野 我最想學多d野
最難頂係番工時間中午先番放成十點

呢到有無巴打做過?求解答下小弟

settlement未必度度都咁夜。要睇邊間
無咩學係真。諗清楚自己想做邊樣先apply la
點解唔搵番電腦相關post 證券行要好多it人

因為唔想做電腦野，我知咁講好on居，但我想將來份工係炒野/自已炒，所以想早d入行再一邊進修，但耐何無咩工有得做

做settlement 其實都幾忙，stock loan，CCASS record ， stock rec，SI settlement 。。。
你先冇時間自己炒野，進修，日日都係d daily 野

反而IT hardware infra team 就真係成日好得閒咁，但你唔養佢又唔得，係衰在要on duty 有emergency就怕，或者d update 要係off trade時段先有得做。其實IT team估計人工唔差

我就係因為自己學左一排 好想工作環境都係炒股
個感覺好正 同埋我揾證券工係想接觸多d 睇多d
咁先學到唔同野 唔好咁短視

如果大少少既行 settlement 係ops 位 唔會見到股票機 報價機 只係日日做 對住電腦

如果我真係想做股票相關 應該做咩工
我想一邊番工 一邊考個1 7 8
其實聽日考1
7同8 應該 9月前考晒

做前綫，招呼公司客，大把時間炒野

做耀才

如果做settlement識programing
你會比較輕鬆
起步就好 長遠就唔好做啦

做back office 同你想做的野0關係 你考唔考到個牌做settlement 公司都係唔會幫你掛牌.

情況就好似做機場地勤跟住話做機師好正 當自己係機師有得揸飛機咁

我明白 呢個我當起步點 可能做一年咁上下
趁呢年再study股票方面既野
之前炒又無trading record 又無咩系統
想趁呢年做番好d 深入少少同進修下finance野
做呢份工都係當個經驗 好過完全無

我都係諗住起步 但之後轉可以轉到邊個field?
我唔係銀行 證券行炸 唔該巴打

我本來想去佢個招聘會 但上網睇到d評價
最驚要通街派傳單

前線都會 但而家未有牌 驚做唔到

push

以前做過，又忙又人工低

唔會係我果間請人掛
做左個零月未過probation

玥見

再見

通常請人派

利申：發夢見過

settlement clerk 三大特點

１：人工低
２：工時長
３：無前景

仲衰過坐門口做ＣＳ

你果間番幾點？ 我見到有間放10點

巴打做左幾耐？

請人派姐係唔係自己員工？

做一年姐 假假地當識少少野 我係咁諗

10幾年前做過1年

底線係唔好當啲exp會有咩幫助 哩個function銀行outsource 哂或掟返印度做就知咩事

每日都係對住電腦做普通文員的工作

做員工同炒野好啊同架
員工跟本唔會比你睇市炒野,結果係同其他工一樣睇市買股要偷偷摸摸
想全炒野就去做trader 公司出錢賺到分成 or 自己出錢炒好過

你想炒股絕對唔會想做果d 員工
跟本係兩回事,去證券行果d 電腦位度坐下識下d 盤房炒家傾下計好過

而家開多左行 3年經驗袋到兩萬尾-三萬人工

淨係做一號仔既野 HEA到暈果隻

想炒就唔好做銀行，證券業

咁有咩post 好d 我驚跑數post

trader 邊有資格 自己無錢

電腦位姐係邊d 我想做盤房 根本post都揾唔到

咩post先 今日已經考左1 pass 諗住一個月ko 7 8

我係個廢柴來 想係一個炒股環境之下俾d氣氛感染下

你成績好既不如直接搵prop trader做
老散證券行做極都係clerk既內容架咋
唔會俾本你炒架

普通dealer位都兩三皮
但面對中年失業

真係鍾意死炒爛炒既就去d炒鬼行
輝立果d

就係成績唔好 做住先 + 做番靚個成績同個record

我岩岩grad點諗呢d y又唔係讀finance

做dealer有it底仲著數，最好考埋9，請你既機會大好多倍，就算無經驗都可以叫高1-2k

九成都係

成日坐分行禁機都見到姐姐派

利申：發夢禁機

我上d證券行個網 無見到請dealer 有都要做過幾年

咁慘 所以我先唔想做

就係呢間有d想做

睇咩行

有d行hea到暈，返去坐足一日

settlement叫做穩穩定定
要求唔太高, 都唔錯既工黎

都可能做一年半載only

如果外行人入行 有咩post比較適合？

去銀行做TREASURY OPERATIONS 呢個好多人做到老

我鐘意證券行多d

邊間返中午放十點？
唔係做港股？

係做港股

耀x

sorry 打錯 係輝x

放十點真係咪搞

我都係咁諗

其他行settlement係點都係咁上下？

大行做機構客 再分你係execution broker定custodian
套skill set有少少唔同

我返9放7

巴打好熟，咁如果我想行trade呢條路證券行做起，可以點行?

巴打你係邊間?

支那行

lm

都好呀 大陸證券行應該未必請我呢d外行人

見有唔少ro都settlement起步
後台加前台經驗 無敵

番份朝九晚五,夜晚炒美股匯好過啦

真係？ 我驚入左後台 想番前台都番唔到

我都有睇下匯既 美股就無 不過我唔係好短線
匯無擺好多時間落去 況且錢唔多

其實出面有公司請trader. 點解唔apply?
做settlement 出唔返來架
一係你做dealer